鄉議局主席劉業強：新界族群受別有用心人攻擊挑釁

鄉議局舉行新春團拜，行政長官林鄭月娥、中聯辦主任王志民等應邀出席。鄉議局主席劉業強致詞時表示，新界族群正受別有用心的人攻擊挑釁，特別是有關挑戰丁權的司法覆核案，將於年底開審，案件已引起新界原居民惶恐，進一步激化城鄉矛盾，長遠影響香港整體發展，和國家治港的形象。

劉業強又批評政府選擇性作為，原居民未有分享到發展帶來的紅利，只能「行貨式」收取落後於市值的收地賠償，令土地持有人感到政府借公眾利益之名，合法地剝奪及侵蝕土地業權人利益。他說，未來規劃發展聚焦的土地，大部分坐落新界，希望當局在發展的同時多諮詢鄉議局。

提及下月立法會補選，劉業強呼籲，各個愛國愛港團體踴躍投票，選出有能者之士進入議會，亦希望當選人進入立法會後，不要忘記鄉事族群。

劉業強指，未來一年是鄉議局重大危機及挑戰之年，會以高度警覺心，面對黑夜來臨。鄉議局會繼續廣泛團結新界族群，維護憲法及《基本法》的權威，堅定支持特區政府依法施政，又稱會全力支持「一地兩檢」方案，爭取方案盡快審議及通過。

哦

唔滿意走 唔好霸著d地

新界人都係族群，咁香港人點會唔係民族？

又想鬥地主？
係上面鬥輸左就落黎想鬥人

新界民族自決

又釋法囉！

根本連燈仔最愛共產主義
最鐘意鬥地主
然後話人跟吾上時代
全世界得香港 中國 星洲係真正意義上leasehold country
英國澳洲999年就吾計啦
土地 real estate 發展吾得市場化
自然樓價失控

你講林鄭

新界獨立！！

快死啦
垃圾新界佬
出年取消丁權嫁啦

原居民當年諗住喺圍村閂埋道閘對抗英軍，但俾人一炮打到傻撚咗，諗起都好笑
之後英國佬都待佢地不薄啦，所以今日仲可以喺度也文也武